\documentclass[a4paper,12pt]{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Begin of Packages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%used for indicator math symbol
\usepackage{bbold}

%used for german date format
\usepackage[ngerman]{babel}

%mathsymbols
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

%used for including pictures
\usepackage{graphicx}

%used for page borders
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=1cm, bottom=2cm]{geometry}

%used for plotting
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.10}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns}

%used for debugging
%\usepackage[showframe=true]{geometry}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% End of Packages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Begin of NewCommands
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\setContaining}[1]{\{#1\}}
\newcommand{\which}{~\vert~}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\F}{\mathbb{F}}
\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\newcommand{\abs}[1]{\left\vert#1\right\vert}
\newcommand{\supr}[1]{\underset{#1}{\sup}}
\newcommand{\infi}[1]{\underset{#1}{\inf}}
\newcommand{\maxi}[1]{\underset{#1}{\max}}
\newcommand{\mini}[1]{\underset{#1}{\min}}
\newcommand{\mtext}[1]{\text{#1}}
\newcommand{\suml}[2]{\sum\limits_{#1}^{#2}}
\newcommand{\prodl}[2]{\prod\limits_{#1}^{#2}}
\newcommand{\zz}{\Large\textsf{z\kern-.4em\raise-0.4ex\hbox{z}~}\normalsize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% End of NewCommands
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\title{Blatt 1}
\author{Joao Pöppel; 7009402}
\date{\today}
\maketitle

%\includegraphics[scale=.4]{Aufgabe_1.png}
\paragraph{Aufgabe 1:} \textit{Bei großen Populationen macht es keinen großen Unterschied, ob mit oder ohne Zurücklegen gezogen wird.} Sei $n\geq2$ und $N$ eine endliche Menge von Individuen, aus der $n$ ausgewählt werden sollen. Sei dafür $Y^\prime = \left(Y^\prime_1,\hdots,Y^\prime_n\right)\sim\mathcal{U}_{N^n}$ (Ziehen mit Zurücklegen) und $Y = (Y_1,\hdots,Y_n)\sim\mathcal{U}_{N^n_{\neq}}$ mit $N^n_{\neq}:=\left\lbrace y\in N^n\which i\neq j\Rightarrow y_i\neq y_j\right\rbrace$ (Ziehen ohne Zurücklegen). Die nichtkonstante Funktion $f\colon N\rightarrow M$ ordne jedem Individuum die Ausprägungen deines Merkmals zu. Seien $X_i:=f(Y_i)$ und $X_i^\prime:=f(Y_i^\prime)$ jeweils die Merkmalsausprägungen des $i$-ten ausgewählten Individuums. Zeigen Sie:
\begin{itemize}
\item[(a)] Ist $\mu$ die Verteilung des Merkmals in der Gesamtpopulation, so gilt $X_i,X_i^\prime\sim\mu$ für jedes $i$. Die $X_1^\prime,\hdots,X_n^\prime$ sind unabhängig, nicht aber die $X_1,\hdots, X_n$.
\item[(b)] Es gilt $\supr{A\subset M^n}\vert\mathbb{P}(X\in A)-\mathbb{P}(X^\prime\in A)\vert\leq\mathbb{P}(Y^\prime\not\in N^n_{\neq})\leq\frac{n(n-1)}{2\vert N\vert}$.\newline
(Hinweis: $\mathbb{P}(Y^\prime\in B\which Y^\prime\in N^n_{\neq})=\mathbb{P}(Y\in B)$.)
\end{itemize}

\includegraphics[scale=1.15]{Aufgabe_2.png}
\begin{itemize}
\item $\forall~B\in\mathcal{F}_\mathcal{M}~\forall~A\in\mathcal{B}([0,1])\colon\mu_X^{-1}(f_B^{-1}(A))=\lbrace\mu_X^{-1}(\nu)\which\nu(B)\in A,~\nu\in\mathcal{M}_1(M)\rbrace=$\newline
$\left\lbrace\omega\in\Omega\which X(\omega)=(x_1,\hdots,x_n),~\frac{1}{n}\suml{i}{}\delta_{x_i}(B)\in A\right\rbrace=$\newline
$\left\lbrace\omega\in\Omega\which X(\omega)=(x_1,\hdots,x_n),~\frac{1}{n}\suml{i}{}\mathbb{1}_{X_i\in B}\in A\right\rbrace=\left(\frac{1}{n}\suml{i}{}\mathbb{1}_{X_i\in B}\right)^{-1}\kern-.65em\hbox{(A)}\in\mathcal{X}$.\newline
Letztere Inklusion gilt, da $\lbrace X_i\in B\rbrace$ messbar ist, also $\mathbb{1}_{X_i\in B}$ messbar ist und somit auch die endliche Summe und skalierte endliche Summe messbar sind.
\end{itemize}

\includegraphics[scale=1.15]{Aufgabe_3.png}
\begin{itemize}
\item $n\mu_X^{(n)}(A) $\newline
$= n\cdot\lbrace\nu\in\mathcal{M}_1(M)\which\exists~\omega\in A\colon\nu=\frac{1}{n}\suml{i=1}{n}\delta_{X_i(\omega)}\rbrace$ \newline
$ = \lbrace\nu\in\mathcal{M}_1(M)\which\exists~\omega\in A\colon\nu=\suml{i=1}{n}\delta_{X_i(\omega)}\rbrace$
%$\overset{\text{Kritisch}}{=}\suml{i=1}{n}\lbrace\nu\in\mathcal{M}_1(M)\which\exists~\omega\in A\colon\nu=\delta_{X_i(\omega)}\rbrace=\suml{i=1}{n}\mathbb{1}_{X_i\in A}=\suml{i=1}{n}\mu(A)\neq\suml{i=1}{n}\binom{n}{k}\mu(A)^k(1-\mu(A))^{n-k}$
\end{itemize}
\newpage
\includegraphics[scale=1.15]{Aufgabe_4.png}
\newline
Nutze Linearität, Unabhängigkeit und GGZ.
\end{document}